中國客「救」跌傷日婦迷失滑雪場21粒鐘

向受困者施援手確實抵讚，但謹記要顧及自身安全。64歲黑龍江男子李中大，日前隨團到日本長野縣橫手山滑雪場滑雪時，不顧危險，滑下20多米深山坡，救回一名摔傷的日本婆婆，之後卻不慎迷路，至翌日才被尋回，撿回性命。

李中大事後向中國媒體表示，救婆婆是出於本性，「我不是說我救她了，我就必然要冒那麼大風險，救她的時候我沒有想到有這麼大危險，這倆事不是必然的......那就是瞬間的事」。中國駐日大使館昨日發佈此事時，指其「見義勇為值得肯定和讚揚」。

據李中大說，他們這個團是大慶滑雪團，到橫手山滑雪場一個海拔2,300米高的雪道滑下，「這個雪道是有指定雪道的，在急轉彎處有個繩攔着不讓下去」。但他與1名同伴到達該急彎時，卻發現有一名白髮婆婆摔下了坡。「當時有一對70多歲的老夫妻，老太太不慎悼下去，估計摔下去20多米，老大爺還在山上喊救人」。當時已有兩、三名日本人路過，卻都表示救不了，向老伯道歉並說去報警後，便離開了。

李中大看到後，就下去救人了，同伴則在急彎處大呼：「語言不通，你別動她，不要動，一動會骨折！」他幫婆婆撿了眼鏡、帽子和一些滑雪用具，直至救援隊開着雪地電單車上山了，他才跟同伴分頭離開。

李中大說：「她摔這個地方是樹林子，不是正常滑雪道，而且已經到山坡下面了，但是按我這個滑雪技術能力，應該沒問題，所以我接着往下滑。我在樹林裏就迷路了，迷路後就滑到山底，山底下就沒訊號了，我就待了21個小時，第二天的中午12點我才出去。」

回憶起救人的過程，李中大也驚覺到當中的危險，但他指，救人就是出於本性，當時並沒有想到會有那麼大的危險。「我當時看到她躺在那，那麼大一個年齡，在大雪裏躺着，她摔在樹上了都，整個躺着起不來，那就是瞬間的事。」

中國駐日大使館昨日通報事件時指，李中大於本月13日在長野縣橫手山滑雪場滑雪時，聽到有1名因失足滑出雪道受傷被困山谷的日本女性的呼救聲。因該處地形複雜，路過者及被困者同伴均不敢施救。「情況緊急，李先生及一同滑雪的另一位中國夥伴不顧自身安危，果斷衝下山谷施救，成功幫助該女性脫離險境。但其後李先生返回雪道時，因迷路且手機無信號與同伴失聯，此後一直下落不明」。

滑雪場搜救隊直至當晚仍未能找回李先生，中國外交部領保中心及駐日本使館獲知消息後，即協調當地警方擴大搜索範圍，日方及時派出配有救援直升機的專業搜救隊，終於翌日中午將李先生救出，並確認其身體狀況無大礙，僅受輕微凍傷。

大使館指，兩名中國遊客見義勇為值得肯定和讚揚，但提醒在日僑民及赴日中國遊客，在發揚救危扶弱、見義勇為精神的同時也要注意自身安全，盡量避免不測事態發生。

中國駐日大使館/澎湃新聞

中國東北人係幾熱情，
話說大陸人都幾排斥東北
覺得班友食碗面反碗底，
黑龍江人親俄 ， 長春人親日

明知唔係正常滑雪道就上返去啦

中大好嘢

似返個人

熱情係冇錯，但係好大部分人同時都好冇文化

點解唔叫救援隊帶埋自己走要自己滑走